<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meetup on Golang Belarus</title>
    <link>http://gophers.by/tags/meetup/</link>
    <description>Recent content in Meetup on Golang Belarus</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>All rights reserved - 2016</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Apr 2016 21:23:34 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://gophers.by/tags/meetup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Митап #3: 20 апреля 2016</title>
      <link>http://gophers.by/post/apr-20-meetup/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 21:23:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://gophers.by/post/apr-20-meetup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Весна, пора встреч и разговоров о Web&amp;rsquo;е. Собираемся на очередную встречу Go(lang) программистов поговорить о Go в контексте Web разработки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Встречаемся &lt;strong&gt;20 апреля в 19.00 в SPACE&lt;/strong&gt;. С 18.30 открыты двери и налит кофе ;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;«Использование mongoDB в разработке web application и REST API»&lt;/strong&gt; – Виталий Филинков, ИT-директор компании «Фармин» (сеть аптек «Любимая аптека»)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я расскажу о том, почему именно монго и сделаю краткий (очень) обзор трех фреймворков (beego, переродившегося martini и echo). Попытаюсь объяснить, почему echo, с моей точки зрения, плох, а также покажу, как скрестить универсальные роуты с универсальным интерфейсом взаимодействия с базой данных.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;«Go + Google AppEngine»&lt;/strong&gt; – Вадим Хомчик, CTO at Alconost&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для одного нашего существующего SAAS-решения возникла необходимость в реализации публичного REST API. В качестве хостинг-платформы был выбран Google AppEngine, а языка - Go. Про особенности использования PAAS от Google для приложений написанных на языке Go вы узнаете из моего доклада.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Хотите коротко рассказать о вашем опыте с Go? Есть больные темы которые хотелось бы обсудить? – lightning talks лучшее решение.
Предварительно зарегистрировать свой рассказ можно по адресу &lt;a href=&#34;mailto:we.are@gophers.by&#34;&gt;we.are@gophers.by&lt;/a&gt; или в официальной google+ группе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пожалуйста, &lt;a href=&#34;https://events.dev.by/belarus-golang-user-group-meetup-3&#34;&gt;пройдите регистрацию&lt;/a&gt; на мероприятие (чтобы организаторы смогли подготовиться наилучшим образом).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Митап #2: 17 февраля 2016</title>
      <link>http://gophers.by/post/feb-17-meetup/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Feb 2016 21:23:34 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://gophers.by/post/feb-17-meetup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;17 февраля по всему миру пройдет вечеринка посвященная выходу Go 1.6, присоединяемся к безудержному веселью!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/golang/go/wiki/Go-1.6-release-party&#34;&gt;https://github.com/golang/go/wiki/Go-1.6-release-party&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>